[投資祖國] 中國上半年信用債違約875億人幣 年增46％

中時電子報(台灣親共報紙，熱愛祖國，信心保證)

據Wind統計數據發現，今年上半年截止6月30日，大陸已有71檔債券違約，涉及金額875.37億元（人民幣，下同）、年增率高達45.98％，新增違約主體的11家主要涉及民營企業以及少部分地方、大陸中央國有企業；違約的債券類別主要是超短期融資券、中期票據、公司債和企業債等。

一般利率債的發行主體是國家或者有國家信用背書的機構如政策性銀行，相對信用風險較小，但與之相對的信用債則風險較高。具體來說信用債包括金融債、企業債、公司債、中期票據、短期融資券、定向工具、可轉債以及資產支持債券等。

據《券商中國》報導，上半年整體債券的違約原因，可發現主要是由於新冠疫情的影響，部分公司的生產經營活動受到衝擊，由於當前的資金流動性緊張，信用風險仍在持續暴露。

值得注意的是，在信用債市場違約同時，由於近期市場利率波動較大，發行利率大幅反彈，導致多筆信用債取消或推遲發行。 據Wind統計6月共有91檔信用債取消或推遲，合計規模687.9億元，而6月信用債總發行量為1兆3476.85億元，換算取消或推遲發行率為5.1％。

財經媒體彭博報道，上海清算所表示，中國房地產開發商泰禾集團股份有限公司，沒有為其應於周一(6日)兌付的15億元人民幣中期票據，支付付息兌付資金。
豪宅開發商泰禾已遭遇一系列信貸評級下調，未能如期兌付成為了該行業遭疫情打擊面臨壓力的最新迹象。新型冠狀病毒的爆發阻礙了開發商的銷售速度，導致許多開發商建設延期，對現金緩衝薄弱者造成了更大的衝擊。
總部位於福建的泰禾5月曾表示，流動性問題限制了其償還債務的能力，而疫情也給銷售和收款造成了壓力。

千億內房連15億都找唔到數

幾百億好濕碎咋喎

投資大灣區
將畢生積蓄奉獻祖國

(星島日報報道)內地《人民網》從中國人民銀行網站獲悉，人民銀行、國家發展改革委、證監會日前聯合發布關於《公司信用類債券違約處置有關事宜的通知》，以構建市場化、法治化債券違約處置機制、推動債券市場規則統一的一項重要制度安排，有利於完善債券市場的基礎性制度，補齊市場發展短板，促進市場長遠健康發展。

報道引述人行負責人表示，近年中國債券違約事件有所增加，債券違約甚至進入常態化階段。由於中國債券違約歷史仍較短，暴露出處置效率不高、處置周期長等問題。而建立完善的債券違約處置機制、提升違約處置效率，是防範化解債券市場風險、保護投資者合法權益的有效路徑之一，也是市場向縱深發展的必經之路。

得幾百億 又贏